# Архитектура

Идею по архитектуре взял из Луковой архитектуры от Джефри Палермо. Понравилось разделение на слои, так я познакомился с многослойной архитектурой.
Это был один из первых проектов, на котором я попробовал в первый раз использовать такой подход. 
Архитектура в данном проекте имеет недостатки, не все слои хорошо продуманы, но с учетом того, 
что у меня в принципе не было времени заниматься этим, и я разрабатывал эту архитектуру в рамках тестового задания, считаю, что результат очень неплохой. 

На текущий момент также придерживаюсь многослойной архитектуры, но она существенно изменилась по сравнению с этим вариантом, 
также продолжаю развивать и улучшать архитектуру.

## Предисловие по поводу архитектуры, чтобы лучше понять идею

Здесь не используется DDD, DDD - это отдельная тема для разговора. Я считаю, что лучше не использовать DDD, чем использовать его неправильно.
В данном проекте НЕ используется CQRS (хотя есть нечто похожее), а Команды из Business слоя надо было бы назвать BusinessOperation, чтобы не вводить в заблуждение.
В данном проекте Command(BusinessOperation) - это атомарная бизнес операция, чтобы изолировать бизнес логику и можно было проверят каждую операцию отдельно.

Может возникнуть вопрос - зачем нужны и репозитории и сервисы. Ответ прост - это плохое влияние предыдущих проектов, где запросы были размазаны по репозиториям и сервисам.
В этом проекте я пытался решить эту проблему и вынести все запросы в сервисы, а репозитории сделать generic, чтобы они не менялись. 
В настоящее время от сервисов отказался и все запросы находятся в репозиториях. Вот эксперимент с этой переделкой (https://gitlab.com/23Alex24/Experiments.MakeupstudioWithoutServices). 
А тема использования репозиториев и UoW - это отдельный разговор.


# Слой Core

Корневой слой, к нему можно обращаться из любого другого слоя. Должно содержать по минимуму зависимостей и ссылок на внешние пакеты.
НЕ содержит никаких реализаций.

**Entities**:

Содержит сущности. Может напоминать доменную модель, но это не так. 
Изначальная идея, которую я хотел сделать, чтобы был единый слой Core и можно было использовать одни и те же объекты и для БД и для возврата из контроллеров 
и использование в бизнес логике. В этом проекте старался сущности делать максимально близкими к таблицам БД, чтобы потом не было проблем с множеством прослоек и маппингом в БД.

*Минусы*  - довольно сильная привязка к EF, можно использовать fluent api для настройки EF, навигационные свойства сделать internal и регулировать через атрибут InternalsVisibleTo.
Такая схема работает далеко не для всех проектов, в некоторых ситуациях это неудобно или невозможно.

# Слой Core.Services

Этот слой описывает контракт работы с данными (сущностями). В нем находятся только интерфейсы или DTO, никакой реализации, никакой логики.

**Что такое сервисы**:

Сервисами в рамках проекта я называю ТОЛЬКО классы для работы с сущностями. 
Термин сервис в рамках проекта используется только для работы с сущностями, для других вспомогательных операций есть другие термины!!
Сделано так специально, чтобы не было путаницы и было более четкое разделение обязанностей. В настоящий 

*Минусы* - используется UnitOfWork и Repository - такая связка накладывает слишком сильные органичения на слой БД. Если в проекте 
всегда будет EF, то не проблема. Проблема если есть несколько БД. В UoW нет методов для транзакций. Использование и репозиториев и сервисов, когда нужны только репозитории.


# Слой Common

Общий слой, к которому могут обращаться любые другие слои. Содержит различные утилиты, константы, extension методы, напрямую не относящиеся к бизнес логике.

**Утилита** - это вспомогательный класс, содержащий какие-то вспомогательные операции. Например, утилита для логирования, утилита для мониторинга, 
утилита для работы с файлами и папками, утилита для маппинга, утилита для криптографии и т.д. В общих словах - это все вспомгательные операции, которые не связаны напрямую 
с бизнес логикой проекта. По возможности утилиты лучше писать универсальными, чтобы их можно было переиспользовать на других проектах.

**Константы** - В Common слое можно хранить константы для различных настроек, регулярных выражений, либо других вещей. Но по возможности 
нужно хранить общие константы, которые нельзя отнести в какому-то конкретному слою и они должны использоваться несколькими слоями.

**Extension методы** - В Common слое extension методы также желательно писать универсальные, которые можно будет переиспользовать на других проектах.
Не стоит здесь хранить Extension методы, которые использует только какой-то один конкретный слой, например преобразование значения Enum в выводимый текст на UI.
В таких ситуациях нужно определять extension методы в том слое, для которого они предназначены. 

В Common слое лежат только интерфейсы, никакой реалиизации! Реализация лежит в Infrastructure слое. При необходимости Common слой можно разбивать на несколько 
.csproj файлов если есть какие-то большие утилиты или для большей гибкости. Но здесь нужен баланс, чтобы не создавать для всяких мелочей по 10 дополнительных .csproj там, 
где это не нужно.

# Слой Infrastructure

Это слой реализаций. В этом слое находится реализация доступа к БД, реализация утилит и всего остального. 
В данном слое может быть несколько .csproj либо на каждую реализацию, либо с разбивкой по группам, как угодно. 

# Слой Business

Слой бизнес логики. Содержит реализацию бизнес операций, а также интерфейсы. Бизнес операции нужны для изоляции бизнес логики. Может содержать и чтение и запись в БД.

*Минусы* - команды лучше назвать BusinessOperation, иначе люди путают с CQRS. Утилиту криптографии надо было вынести в Common слой. Использовать слово Service в бизес слое не стоило.

**Rules** - при необходимости можно определять бизнес правила в виде Extension методов. Например для сущности User может быть правило IsActive.

**Errors** - Также здесь находятся ошибки бизнес логики. 
В данном проекте этот блок сильно не развит, в других проектах могу выделить перечисления (Enum), где каждая ошибка имеет уникальный код. 

# Слой Api, контроллеров

В данном слое находятся контроллеры, необходимые атрибуты, представления, модели представлений, реквесты, респонсы, константы для этого слоя.

В контроллерах крайне НЕ рекомендуется писать код обработки, если это больше 5-10 строк. Для построения моделей представлений выделяются ModelBuilder, 
в которых уже находится логика подготовки данных для представления. 

Все операции по изменении/вставке/удалению должны быть обязательно только через Command. В ModelBuilder находится только логика по подготовке данных в нужном виде для Api / front-end.
